<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>Trabalho Prático</key>
        <title>Open Archival Information System</title>
        <subtitle>Plataforma de disponibilização de recursos</subtitle>
        <bdate>10-Jan-2021</bdate>
        <edate>07-Fev-2021</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="a84464">
            <name>Válter Ferreira Picas Carvalho</name>
            <email>a84464@alunos.uminho.pt</email>
            <url>https://github.com/wurzy</url>
        </member>
        <member id="a85006">
            <name>Hugo André Coelho Cardoso</name>
            <email>a85006@alunos.uminho.pt</email>
            <url>https://github.com/Abjiri</url>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>
            O projeto final da disciplina foi o desenvolvimento de uma plataforma de disponibilização de <b>recursos</b>, onde é possível descarregar ou carregar um conjunto de ficheiros.
        </p>
        <p>
            A plataforma disponibiliza autenticação de utilizadores através de JsonWebToken, pelo que existem três níveis de acesso: consumidor, produtor e administrador.
        </p>
        <p>
            Os consumidores são autenticados automaticamente, porém não têm permissões de edição, adicionar ou remover recursos; submeter comentários a publicações ou criar publicações.
        </p>
        <p>
            Os produtores são autenticados se os dados fornecidos no <i>login</i> coincidirem com os dados na base de dados e, assim, conseguem fazer tudo o que os consumidores não conseguem, isto é, editar os seus recursos, adicionar novos recursos ou removê-los, assim como mudar a sua visibilidade.
        </p>
        <p>
            Cada recurso dá a possibilidade de pré-visualizar cada um dos ficheiros que são nele contidos.
        </p>
        <p>
            A listagem de recursos permite ao utilizador filtrar por tipo, data, título ou pelos seus recursos e permite diversas formas de ordenação, tais como por classificação, data, etc. Tanto os métodos de ordenação como os filtros funcionam simultaneamente, isto é, o utilizador pode filtrar todos os recursos que disponibilizou no ano 2021 ordenados por classificação, por exemplo.
        </p>
        <p>
            É possível, também, criar uma publicação sobre um recurso, pelo que os restantes produtores poderão comentar sobre essa mesma publicação.
        </p>
        <p>
            Para além da publicação, existem também notícias que são geradas no momento do <i>upload</i> do ficheiro. Assim, é sempre visível um registo da atividade da plataforma.
        </p>
        <p>
            É possível, na lista de recursos, selecionar vários para realizar o <i>download</i>, pelo que o utilizador receberá um <i>zip</i> num formato simplificado de <b>BagIt</b>. Em <i>uploads</i> é também utilizado este formato implicitamente, pelo que o utilizador só precisa de indicar os ficheiros e o browser gerará automaticamente para o envio.
        </p>
        <p>
            A estrutura dos <i>zip</i> <b>BagIt</b> em <i>uploads</i> segue o seguinte esquema: um ficheiro <u>"manifest-md5.txt"</u> que contém todos os <i>checksums</i> dos ficheiros que o utilizador adicionar, calculados através do algoritmo MD5, e uma pasta <u>data</u> que contém os mesmos.
        </p>
        <p>
            No <i>download</i>>, a estrutura é semelhante pelo que apenas muda se for um <i>download</i> de múltiplos recursos. Caso seja de um único recurso, é enviado um <i>zip</i> igual ao de <i>upload</i>. No entanto, se forem múltiplos recursos, a pasta <u>data</u> terá os <i>zips</i> de cada recurso individual, e o <u>"manifest-md5.txt"</u> terá os <i>checksum</i> desses <i>zips</i>. 
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="https://github.com/Abjiri/TP_DAW2020">Código fonte da aplicação</link>
        <link url="https://github.com/Abjiri/TP_DAW2020">Relatório do Projeto</link>
    </deliverables>
</pr>